人生題 ：你幾時接受自己其實很平凡

我就係
開依個post時
做人好似輕鬆左

冇一個位忽然叮一聲悟懂，而係人愈大經歷愈多愈明白。
本身以為自己呢樣嘢唔錯，但做做下發覺其實好普通。
天外有天，人外有人。
然後樣樣嘢都係咁。
又冇話好灰，惟有努力啲，腳踏實地慢慢做好一件事。

做咗幾年野

調番轉 發覺思想同同齡層其他人好唔同 唔係係話我勁d醒d，係對現實世界睇透左 好多野一環扣一環，由個刻覺得錢唔駛搵太多 夠應付開支又輕鬆又享受到生活就夠

咁你做人都幾輕鬆
對自己冇期待 都好似唔係壞事

出黎做野對既人唔再係同齡
同齡始終太多戇鳩

正面啲諗：
如果去到某個階段，覺得原來自己唔特別，原來身邊其他人都好叻
即係你擺脫咗啲傻鳩，加入咗優秀啲嘅圈子

中學畢業後

係幾chill 又唔好話無期待既 係放棄左傳統打工搵錢，自己另外做投資 生意仔 打poker左計右計發覺個風險可以接受，如果可以緊係想搵多d 食好住好啦，但如果要為錢去過個d朝9晚5生活 又大壓力就不了

做左半年野之後……

但從來都冇甘心過，
會不斷諗點先可以改變
(做唔做到又另一會事)

幾年前努力到發覺冇家底冇辦法再上既時候
做得再好都只係整緊D野比人地個仔/女

中學果時排全班頭幾名
去到大學就變左全班尾幾
果時先知原來自己唔係最有料果班

屌你老母，比老母呃左話我好靚仔，直到中學先了解有幾柒

你確實係佢心中最靚仔

我係學緊接受自己好廢呢個事實

一出世已經知

中七 AL 之後
我就知道有啲嘢
無論你幾努力都冇可能做到

你老母冇呃你, 佢係真心覺得你靚仔

識到樓主之後

由細到大老師都讚我好醒，上到大學先發現自己唔係讀書材料，接受咗現實覺得盡咗力就得

出黎做野後

人生只有3萬日，呢3萬日之內只要活出真我問心無愧，平唔平凡又有乜所謂。

你弱智

你先係 加埋唔識路

點為之真我?

呢個問題…只有你內心深處嘅自己先答到你。

通常處身於危機/逆境之中，你會更容易知道何謂「真我」。

3萬？
你on99

80幾年命 健健康康行得走得做到想做嘅野 都唔係得好耐

80歲x 365日= 29200
有幾on9

當望見人地靠父幹拉頭馬 生意源源不絕 就明白 大學幾多分又好 年薪百萬又好 其實都只係奴隸 既然都係平凡既奴隸 就冇咩好比較 人生舒服得多

80歳

人比人比死人
有得食咪夠

平時見你係娛台色女星
估唔到你原來係人生大導師

我調返轉 老母細個成日話我生得唔靚生得醜
搞到我有段時間一啲自信都冇

我色出個未來。

或者就係因為自己咁失敗
先顯得自己唔平凡
其實我地都只係想平凡地過住幸福既生活但做唔到

咁你自問靚唔靚

鐘意左一個有錢女

中學畢業之後
利申 公屋仔垃圾中學直升ugc
上到大學先知呢個世界大把叻人

聽完黃子華stand up show，話好多人其實只係配角，但個個都以為係主角，硬將自己放係一個錯嘅位度

細個真係以為唔靚
所以都好著重身型 儀容
大個咗之後發現比自己醜嘅大有人在

死既一刻

學習左之後成個人輕鬆晒

比你有天賦的人還在努力，咁我仲努力黎有咩用

車都有人會幫佢加油
但係自己呢幾時先會有

調返轉得唔得
以前覺得自己好平凡
直到出黎做左野之後先發覺原來有好多人仲廢過自己

小學時

全班考26/30

一直都唔平凡

我係主角

又唔係咁講既
努力未必係為左同人比較 而係為左令自己生活得好d
謙虛地接受自己天資差, 同時都嘗試改進自己, 我覺得咁樣會開心過少少都唔努力

畢業後第一份工好努力做野
上司有咩task俾到落黎都準時完成
自問自己做野效率係全公司最高
最後上司升既人都係不事生產把口琅過油既擦鞋仔
呢個moment知道自己最擅長既back office paper work係冇人appreciate
你做再多只係揼石仔，冇存在感老細睇唔到
識social r到上司歡心同生意人脈先有用
自問自己係毒撚，做唔到咁樣
最後跳入正苦，貪佢準時跳pt
接受自己係個私人市場生存唔到既廢柴

由細到大都知自己好平凡，細個想做嘅職業係看更，只係估唔到比我平凡嘅人更多，搞到我看更都做唔成。

但會唔開心

你係主角，但套戲名叫做「茄哩啡的一生」

去到大學果陣 讀藝術科目果陣就會發覺去到人地天份 大過你既努力 果一刻你會開始清楚自己想做咩 學d 咩 到讀完4年發覺自己發左一場夢 去到畢業果下其實好痛苦

可以接受自己既平庸
但係唔可以放棄自己 為挑戰過去既自己作努力

推

搵唔到

發現娛樂台個個社會賢達扮傻尻

同科
一入u發現大把人有sense過你
做到第3年開始有人欣賞 又發覺其實自己冇所謂嘅熱誠 唔想做個平凡OL亦冇膽花多幾年去試

所謂既熱誠 你屋企Full Support 或者份freelance Cover 到你自己既追求 唔應該走去放棄

同巴打你有d似..

答返樓主:
- 讀U同個好叻既同學做左frd
- 自學樂器
- 出黎做野幾年之後d同學開始上位自己仲賤過地底泥
大概呢三樣野累積埋之後

聽過hehe

多謝巴打
我諗我都會當興趣咁做落去
畢竟係唯一會享受嘅事情

我個 friend 偶爾會同同齡人比較
覺得自己三十幾歲好似一事無成咁
錢又儲唔到
身邊好多人（唔計我 ）都算有錢
點解佢係咁，係咪命呀

我成日話無得比較
如果用命去當成答案只係懶惰既藉口
希望有左個答案唔使再搵答案

我唔會話時間一定準時
準唔準時係一個觀點
不過呢張圖應該幾啱佢

我25 歳 同年紀既已經結咗婚 生左仔 或者開始養車 而我仲係失緊業既雙失

點解只係用外用計算自己既成就呢？

我自己會咁諗
如果我一日比一日喜悅平安
或者一日比一日放鬆自在
或者一日比一日更少執著或者壞習慣念頭
都係一種成就

利申非宗教撚

當然外在既成就都係一種成就
只係都要計埋內在
如果外在條件未出現
可以改變下提鍊下自己先

同埋我覺得自己係13 歳打後冇長大過 成熟過
沖動任性妄為 只係生理似一個男人only 但心智上就冇

將任性冲動妄為變成一種行動力
如果任性咁做一件正確既事
唔係好好咩

但係去到實行就3 Mins 熱度 結果

無所謂
最緊要係果三分鐘全心全意完全投入
唔係半心半意
一定有得著

一種 trial and error 咁
好似做一個個人既實驗咁
究竟有乜野係啱我呢？
唔啱又何必有第四分鐘
啱就會想再繼續

高中時期有次諗諗下嘢就覺得要學識接受呢樣嘢
細個都叫做乜都順順利利好快上手
後來發現同樣嘅人世上仲有好多
反而開始學識埋欣賞其他人

第一次係入左間廢u
第二次係畢業之後身邊朋友做左社工護士
而自己打緊一份濕9工嘅時候

讀大學

接受左好耐，但同時又一直同自己講我唔平凡
就係唔想一生平平凡凡咁渡過
真係好矛盾

當我望住好平凡嘅人覺得自己好不凡個一刻
就發現可能自己都係同佢一樣？
之後我就慢慢接受自己係平凡
其實做平凡人都係一種福氣架

因為呢首歌
陳奕迅 床頭燈

作詞：葛大為
作曲：李雨寰
編曲：李守信/金木義則/黃冠豪/石博元
製作：林暐哲

搖上車窗 轉鑰匙孔 等引擎熄火
世界難得安靜幾秒鐘
心裡面的鏡頭 突然特寫我
已經習慣多久 得過且過

曾經夢想 拯救宇宙
許多年以後 在電影院看 天災人禍
快毀滅的地球 總會出現英雄
不知不覺也欣然接受 那並不是我

我慶幸我走在一條 不完美的道路
認清我們 多渺小 多麼脆弱
刺眼的青春宣告沉默 換床頭燈一座
卻照亮了 眼前的 所有

當生命中 最大成就 不再是掠奪
而是她們 仰望的笑容
情願婉拒應酬 趕回家喊開動
不知不覺也欣然接受 最踏實的我

更多更詳盡歌詞 在 ※ 魔鏡歌詞網
＊我慶幸我走在一條 不完美的道路
認清我們 多渺小 多麼脆弱
刺眼的青春宣告沉默 換床頭燈一座
卻熨貼了 我蹉跎的 沿路旅程的顛簸＊
我慶幸我身在這場 沒腳本的演出
領悟這個姓名 該起的作用
車窗外 時間無聲流動 我也曾任性過
終於學會了 不再辯駁

作過的夢還倒背如流
只是有了不同的感受
不奢想去外太空
躲在被窩 等賴床的周末

REPEAT＊

我慶幸我身在這場 沒腳本的演出
領悟這個姓名 該起的作用
車窗外 時間無聲流動 我也曾任性過
終於學會了 不再辯駁

最難就係接受 通常30歲就覺醒 估唔到多人一早就自覺了

當我grad冇晒目標又失業時

中六

平唔平凡唔一定要用世俗準則定義，
你做到一d突破左自己界限既事，都可以係不平凡。

人生有些事唔一定要公告天下得認同。
又或者，真是平凡又如有？nobody care

開左連登AC之後

自從入左D FG人工PO之後
發覺自己係一pat屎

中學讀英中由一句英文都講唔到，去到最後keep住overall全級頭三，諗住自己係天之驕子

入到大學發現有好多比自己聰明同時又好努力嘅人，就意識到自己原來好平凡，就打沉咗

最後發現叻嘅人一直都欣賞自己，又企翻起身向自己嘅夢想進發

就算一個人都好，即使唔夠人聰明都好，有堅持嘅事對我黎講就係人生意義，唔應該否定任何時候嘅自己

生活係城市無得唔fufill social expectations
淨係溝女都好大影響

同意 係香港/世界成日都覺得有錢=成功
但其實個世界好大 如果可以搵到其他唔係用錢衡量去做或學既野可以做到 咁樣做人一樣可以成功

大個咗發現呢個世界咁多勁人，以前成日自命不凡，但其實一啲都唔出色嘴gel gel

仲有全班排名係咪樹人果啲？

真心好撚多7頭就係比老母厄左所以變左7頭
利申：我中3前都係

咁25歲做CEO活到90歲又點睇
總有人條命比你好
你條命差就認左佢

人總有長處短處
只係大家spend時間喺唔同地方

出世

做人唔係同人比較 ，係同自己比較

咁你依家去非洲窮國做富翁，比起99%既人好 你會唔會開心？ 你覺得李嘉城有錢過99%既人 你會唔會話佢係全香港最開心個1%既人？

唔好咁極端先
分兩半
條命比較差既人同條命比較好既人
你係比較差果一半人你都唔開心
你話都有一半人陪你
Ok
再分4份
你係條命最差果4分1人
會唔會開心
會唔會唔比較？

自知平凡，但不甘平凡
努力工作改善生活，決定自己一個好好地過

六歲就發現

到左廿五歲，有一刻明白到，如果我係唔平庸既人，呢年紀已經會知道

從來都好接受，平凡先好
唔平凡，outstanding 唔係一定係帶來淨好處

做野咁多年, 份份工都知自己唔係公司嘅培育對象, 但係又要為左份糧

樓主=弱智佬

滾啦

當你明白自己階級

樓豬唔駛怕
連登有９成既人都係柒撚濛濛食甜筒既傻豬
你，絕不孤單

好有道理

一路都知自己好平凡 反而想令自己變得不凡

大學畢業之後

唔係話你錯，但希望呢個唔係一個藉口去放棄努力同埋未來既機會。當然如果你喺搵錢以外搵到可以滿足自己既野係好事。但係我有時會驚呢刻覺得自己睇透，但以後可能會後悔點解唔搏盡啲更上一層樓。個人意見

算唔算係Dunning kruger effect？我覺得某程度係好事

當見到大紅大紫既明星同自己同年甚至比自己細個

又可能係出黎做野發現用好多時間換黎既錢，原來唔夠滿足自己既需求，短時間內亦無辦法改變

身邊出現比我條件好/明明條件差但好好運既人

最慘係意識到每當同差過自己既人比，就會滿足/安慰

特別係香港，成個社會令人好自然比較黎比較去

再人比較好難改

細個我的志願都係看更，覺得坐下恰眼瞓就有錢收

從無覺得自己係特別
一直都係平凡人

每日都同自己講

你本身就係咁廢 冇得怨咁多

個心就好啲了